美軍的惡夢，硫磺島戰役有多慘烈？美軍佔據絕對優勢，結果死傷比日軍總數還多

在第二次世界大戰中，美軍在太平洋上和日本人圍繞著各個島嶼展開了一系列攻防戰。其中大多數島嶼都在美軍的優勢兵力和強大的海空火力下，迅速的被美軍奪取，守島的日軍也是損失慘重。然而在硫磺島上，美軍投入了遠超於日軍的兵力，卻最終在傷亡總數上超過了日軍的總兵力。這不由得讓人懷疑，到底硫磺島上發生了什麼？現在讓我們讓時間回到硫磺島戰役期間，看看到底在硫磺島發生了什麼？

一、損失慘重的登陸
在1945年2月15日，美軍艦隊開始向硫磺島海域聚集，並且還在六艘老式戰列艦和五艘巡洋艦的砲火掩護下，派出了12輛登陸艇對硫磺島的東海岸發動了佯攻。這一行動旨在吸引日軍的岸防砲開火。在日軍的岸防砲摧毀了九輛登陸艇後，美軍的砲擊很快清除了這些暴露自己的重砲。在2月19日，美軍開始對硫磺島發動攻擊，從凌晨兩點到上午酒店，美軍使用了包括重型轟炸機，艦隊砲擊等手段壓制日軍，並在九點整派出了陸戰5師和陸戰4師進行登陸。

第一波登陸部隊的人數在三萬人，陸戰隊的小伙子們已經做好了準備，甚至想好了會在海上就遭到日軍的砲擊。然而日軍並沒有對他們發動攻擊，登陸艇和兩棲登陸車都順利的到了灘頭。陸戰隊的小伙子們剛鬆了一口氣就發現，這是個可怕的陷阱，因為海岸上的土地都是火山灰，他們的兩棲登陸車很快就陷在了這些火山灰裡了，後續的兩棲登陸車和登陸艇也被擋在了後面。無奈之下，陸戰隊員們只能從兩棲登陸車和登陸艇裡跳出來，冒著風險涉水沖上海岸。

不過，日軍直到這個時候都沒發動攻擊，直到十點整陸戰隊員們已經在坦克的引導下推進了兩百多米後，日軍才突然開始從隱蔽點裡開火。這是日軍指揮官栗林忠道的策略，他事先就把部隊轉移到了元山和折缽山里，而把海岸拱手讓給了美軍。這一舉動本身是為了避免美軍的飽和火力對守軍造成過大的損失，另一方面也可以趁機對美軍居高臨下的進行打擊。現在正是這樣的一個機會，美軍原本以為日軍的沉寂代表他們是安全的，可現在卻發現日軍正從工事裡瘋狂地向他們傾瀉火力。

這一結果對於美軍而言可以說是絕望的，因為他們本身就是在一片混亂之中。登陸後的交通堵塞造成了部隊的混亂，也造成了後續物資不能及時卸載下來，能夠組織起部隊推進已經說明了他們的高超素質。可是現在的情況已經是糟糕透頂，日軍依托預設了射擊諸元的火砲和可以形成交錯火力的火力點，對灘頭的美軍展開了屠殺。陸戰隊的第24團和第25團在日軍的火力下損失了25%的戰鬥人員，登陸的56輛坦克也全部完了蛋。而且因為火山灰的影響，陸戰隊員也沒法挖掘散兵坑保護自己，現在登陸已經成了一場災難。

二、粉碎折缽山
好在登陸的海軍陸戰隊確實驍勇善戰，硬是頂著日軍的火力壓製完成了登陸，並在日軍的火力下逐步推進，試圖奪取折缽山防線外圍的日軍地堡。不過這種攻勢變得效果極差，因為日軍已經把地堡和折缽山的坑道連接在了一起，縱然陸戰隊員們用手雷和火焰噴射器肅清了地堡，日軍也可以順著坑道回來，從美軍的背後發動進攻。而一些進入坑道追擊日軍的陸戰隊員，也稀里糊塗的被日軍從背後乾掉了。所以美軍折騰了一天，也才在傍晚包圍了折缽山。

晚上陸戰隊員提心吊膽的待在自己的散兵坑和臨時挖掘的塹壕里，唯恐日軍會發起瘋狂的萬歲衝鋒。但這一次日軍改換了套路，並沒有發動萬歲衝鋒，而是以小股兵力開始襲擾陸戰隊員。而陸戰隊在這一天的損失也不小，總計傷亡了兩千餘人，就連瓜達爾卡納爾島的英雄，美國海軍陸戰隊的槍砲軍士長，約翰·巴斯隆也戰死在了這裡。這種損失在海軍陸戰隊的歷史上十分少見，故此美軍決定在20日對折缽山發動進攻，並派出部隊向元山方向發動進攻，以期能切斷折缽山和元山之間的聯繫。

守衛折缽山的日軍獨立守備大隊是由第312大隊和速射砲第10大隊組成的，進攻折缽山的則是海軍陸戰隊第28團，雙方在折缽山展開了慘烈的廝殺。日軍依托折缽山工事瘋狂抵抗陸戰隊的進攻，從坑道和地堡裡打出的火力撂倒了許多陸戰隊員。但陸戰隊員們也用火焰噴射器和手雷對地堡和坑道進行清理，有時也使用炸藥包將坑道整個爆破，以防止日軍順著坑道又摸回來。但雙方血戰至21日晚，陸戰隊仍舊還在折缽山的山腳徘徊，戰鬥一度陷入焦灼之中。

22日，陸戰3師趕到了折缽山進行支援，開始對折缽山發動新的攻擊。這時日軍的折缽山獨立守備大隊也已經是強弩之末，而陸戰3師又吸取了之前友軍的教訓，轉而使用黃磷彈，或是乾脆灌入汽油焚燒坑道裡的日軍。在美軍這種毀滅性性的攻擊下，折缽山的日軍在23日基本全滅，折缽山獨立守備大隊的指揮官厚地兼彥也戰死了。在折缽山的勝利，讓美軍得以奪取日軍的千鳥機場，並且此舉還奪取了折缽山上的日軍觀察哨，讓日軍的砲擊京都大幅度下降，從而減少了日軍的砲火威脅。而美軍剩下需要面對的，則是日軍層層把守的元山了。

三、奪取元山
此前美軍猛攻折缽山的時候，對於元山的日軍僅僅是牽制性的，但是在24日美軍開始猛攻元山。此時栗林忠道的預備隊已經所剩無幾，所以元山的日本守軍只能靠自己來阻擋美軍的進攻了。在24日至26日，陸戰隊開始向元山機場推進，並和防守機場的日軍第26戰車聯隊展開了血戰。第26戰車聯隊的指揮官昔日的奧運冠軍，陸軍中佐西竹一，他不僅是一個優秀的馬術運動員，也是一個優秀的軍官。他事先準備了堅固的坦克掩體，並且儲備了足夠的彈藥。

此時美軍的損失高的離譜，最先突破日軍在元山機場南側防線的陸戰21團不僅損失慘重，還在日軍第26戰車聯隊的反撲下一度後撤。如果不是艦炮支援的話，陸戰21團就算全軍覆沒也可能奪不回他們的陣地。不僅是陸戰隊21團，其它的攻擊部隊也紛紛報告，他們遇到的日軍抵抗在加強。而且報告指出，聯合情報中心在戰前說的日軍防禦薄弱完全是個錯誤。美軍越是向元山推進，越是會發現日軍在逐漸升高的地勢上佈置瞭如同螞蟻窩的工事，而且這些工事裡都連接著坑道，這些坑道讓他們難以肅清日軍的存在。

劇烈的損失讓美軍意識到，如果不能集中力量的話，元山注定就會成為陸戰隊的絞肉機。所以美軍在25日一口氣投入了陸戰3師、陸戰4師和陸戰5師，對元山的日軍發動了進攻。在這種攻勢下，不僅第26戰車聯隊在26日被徹底從機場逐出，元山正面的混成第2旅團也受到了巨大的壓力。不過仗著工事齊全和彈藥充足，這裡還是成了美軍的絞肉機。在美軍猛攻的362高地和382高地，日軍會在進攻的陸戰隊員的側翼用火力封鎖其退路，並且用砲火和反擊消滅進攻的陸戰隊員，這造成了陸戰隊的損失飆升。

美軍傳統的戰術是先以航空力量進行轟炸，隨後採用艦炮轟擊日軍陣地，最後是美軍在島上的重型榴彈砲。但日軍對此已經爛熟於心，所以往往都會守在坑道裡躲過美軍的火力，然後在美軍的火力壓制結束後，進入陣地阻擊進攻的陸戰隊員。在數日的進攻之後，美軍發現自己的進攻方式已經被日軍完全摸透了，如果不能改變戰術的話，必然會面臨一次次的失敗。於是美軍轉而在3月7日拂曉悄然發起奇襲，一舉奪取日軍的362高地，同時又在中央發動猛攻。這一策略取得了效果，陸戰3師終於攻到了西海岸，從而一舉切斷了硫磺島北部和東部的聯繫。

四、日軍的末路
此時千鳥機場和元山機場都落入了美軍手中，前者更是已經修復完成，在3月4日就有受損的B-29轟炸機在這裡緊急降落，3月6日時更有美軍的P-51戰鬥進駐。而日軍沒有完成的三號機場，也被美軍在3月9日奪取。而對於栗林忠道而言，中部和北部被切斷直接聯繫和美軍開始使用機場，意味著他的防禦體系開始被美軍瓦解，之前沒有挖通折缽山和元山的惡果開始出現了。栗林忠道不得不把自己的指揮部轉移到北部去，但是東部的日軍已經進入了滅亡倒計時。

當然，栗林忠道是不會輕易放棄的，所以他試圖將美軍逐出他的防禦體系。因為美軍火力上的優勢，栗林忠道命令部隊在夜間滲透進美軍防線後方發動反擊。這一舉動一定程度上是成功，雖然美軍發現了他們，並且用照明彈把夜空變成了白晝。但許多部隊還是穿過了美軍的前沿陣地，部分部隊出現在了美軍陣地後方1500米處。可因為美軍預備隊和後勤人員的頑強抵抗，日軍這次進攻在天亮時被粉碎了。這次失敗至少讓一千名日軍士兵戰死，栗林忠道的兵力更加稀缺了。

而栗林忠道的判斷也是正確的，美軍在將日軍防禦體系一分為二之後，旋即開始向四周擴張戰果。雖然說被分割的日軍依托陣地頑強抵抗，給美軍各部隊造成了巨量的傷亡，但是這已經無法改變他們的局面。越來越多的日軍陣地被美國陸戰隊消滅，頑抗的日軍士兵也被消滅。到了3月16日，東部和西部的日軍已經基本被消滅。栗林忠道下令燒毀軍旗，並且向東京發了訣別電。也是這一天，美軍宣布他們已經奪取了硫磺島，但戰鬥其實仍在持續進行。

3月17日，日軍大本營回電說晉升栗林忠道為大將，但這對於栗林忠道已經毫無意義了。栗林忠道原定在17日發動決死進攻，但是因為很多日軍失去聯繫，所以派聯絡員和聚集兵力花費了許多時間。零星的戰鬥持續到了3月25日，到了3月26凌晨，栗林忠道率領殘部向美軍發動了反擊。因為日軍的反擊過於迅猛，所以美軍一開始損失較大，但隨後日軍就被美軍擊潰，並在美軍的追擊中被消滅殆盡，栗林忠道本人也在這一天切腹自盡。

結語
如果按照美軍的原定計劃，硫磺島應該在五天內就被攻陷。但實際結果是他們打了足足35天，是原定時間的七倍。而美軍自己也付出了6821人陣亡，21865人負傷的代價，合計為28686人，這個數字遠遠超過了了日軍在硫磺島的總數23786人。如此觸目驚心的傷亡讓美軍高層無不擔憂，認為一個小小的硫磺島尚且如此，那日後攻上日本本土，美軍豈不是要付出百萬以上的損失？也是這一刻，美軍開始考慮使用新開發的原子彈打擊日本。

誤導性標題, 又係D農場文

美軍嘅死傷人數多, 但唔係全部死Q晒, 日軍就死99.99%

有個傳奇軍人第一日上岸就瓜

有套戲 letter from Iwo Jima 就正正喺講緊呢場戰役，太平洋戰場真喺好正

其實唔打入去，封島餓一個月都可以令日軍死三分一？純尻up

邊個

有睇
好震撼

on9標題

1945年軸心國敗局已呈
英美蘇其實已經開始規劃戰後世界，大家都開始霸地盤
硫磺島有戰略意義，可以俾B-29轟炸日本嘅時候有戰機護航，美軍應該想盡快令日本投降避免蘇聯有機會打完德國打日本

Credit to 栗林忠道
真係識打

John Basilone

點傳奇法

咁多獎都係要做前線兵
多撚餘, 命就得一條, 真係rambo咩
上得山多死硬啦,前線槍林彈雨,做前線第一批基本都死硬啦
今次唔死下次死, 獎咁多都係玩鳩佢, 又唔可以做鳩層後面unun腳睇人地死

佢係原本就已經係被命令去大後方
因為成為咗戰爭英雄美國須要佢做偶像唔可以比佢死
係佢頂唔住多次申請想上前線

粟林忠道
可以頂到美軍咁耐

素你老母質

John Basilone??

又識打，又忠於國家
真心respect

陸軍少有嘅知美派

其實佢個邊壓力一定極大
佢自己都知場仗必敗
但佢一輸就可以比盟軍直入日本本土
唯有就係拖長黎打
但又要制止有班上曬腦去玉碎

從結果睇

佢帶比日本就係冇比人登陸,但食左兩粒原子彈

但係如果真係日本俾人登陸打原本嗰個戰略嘅話到時死得仲多人

痴線佬黎，3個人頂住3000日軍 幾日
去到琉磺島 重一馬當先 突破日軍防線

佢又冇講錯, 死傷係講緊死+傷, 咁28686唔係多過23786?

睇數字日軍好變態 打到95%陣亡

完全係蔗渣價錢燒鵝質素 又少人又少軍備但最尾戰損居然仲少

美軍彈藥同人手都足夠，奪取到係只時間問題

content farm篇野死傷撈埋一齊
好有中國特色

其實上世紀一戰二戰啲戰術都係推啲軍人去送死，特別係步兵。
今時今日跟本冇人會on9到打搶灘戰。

伯母？

日軍太變態
根本係寧死不降
美軍打到驚左
登陸日本預死百萬大軍,都未必打到佢投降,打到一兵一卒

今時今日要見到美軍步兵要過五關斬六將
成堆戰機 攻擊機 無人機炸到仆街 啲步兵仲要有坦克 / 步兵戰車磅住

都顯示咗成功嘅洗腦有幾可怕

睇netflix 套二戰紀錄片 日本當年差少少就打到太平洋艦隊滅團 係輸山本五十六條𡃁呢個豬隊友 同埋美軍幸運A

全員玉碎

人命貴左好多家陣
緊係啦咩年代
玩樂年代仲要人拿條命對你打?
打ps5好過

一隻lucky E 頂哂成個大平洋戰場

一粒唔得咪幾粒 炸撚到佢咩人都無
美國原子彈試驗場

正解

即係找死

問得好，因為在呢段時間國民政府仲比日本打緊，英軍在緬甸反攻緊，你用十倍兵力（孫子兵法）圍一個島在戰略上行唔通。

西方從來都係lead by example
下下縮係後面邊個會服
即使軍官去到少校中校先唔洗帶頭沖
你估共軍文化你頂住先我轉頭嚟咩

日軍喺二戰後期啲守島戰 差唔多場場都係咁

真係時也命也 咁岩係冇晒油之前咁岩發現日本隻艦 又咁岩炸中赤城號啲彈藥

The Pacific其中一個主角

而家支美開戰，支那國會唔會死一半人口?

因為佢，食兩粒原子彈，避免美國登陸
如果盟軍登陸，雙方都會死多好多人

亦因為原子彈，日本快速投降，避免蘇聯進軍北海道，甚至半個日本

所以日本唔使分裂，無受共產黨荼毒，仲要係美國信任既同盟

Yes,,係人數較少，無後援，完全無海空戰力既情況下，打到對手驚
下層士兵意志堅定，單兵戰力強；上層指揮恰當，戰術多變，因時制宜